\begin{abstract}
Sistem inventory di perusahaan logistik sangatlah penting dalam kinerja gudang, terdiri dari jenis dan jumlah barang yang terus meningkat. Hal tersebut menyebabkan kontrol terhadap inventory semakin sulit dilakukan, karena keterbatasan ruang dan aturan peletakannya juga membutuhkan efisiensi dalam penentuan lokasi barang. Algortima backtracking digunakan untuk mengontrol inventory dengan menentukan Nilai Total dan Berat Total yang disebut knapsack problem untuk pengaturan peletakan barang. Implementasi yang dilakukan menggunakan bahasa pemograman python, yang berfokus pada tahap pembangunan sistem dengan output yang dihasilkan dari penelitian sebelumnya dengan menggunakan Algoritma Backtracking.

\textbf{Kata Kunci :} Inventory, Algoritma Backtracking, Knapsack Problem, Warehouse Management System.

\end{abstract}
